37. Peremees Abram Järats kaebas et Naelaka Mihkli Jaansoni hobu on kolm kord tema wiljas käinud ja nõudis selle eet 3 Rubla kinni wõtmise raha ja ühtlaise ka kahju tassumist senna juure.
Mihkel Jaanson ütles et Andres Harjaka hobu on ka ühe korra seal wiljas olnud kahju tegemas.
Sellepeale leppisid nemad et Mihkel Jaanson maksab oma kahe hobuse eest 2 Rbl 25 kop ja Mihkel Jaanson ühe houbse eet 1 Rbl, Summa 2 Rbl 25 kop.
Sai kohto poolt nenda kinnitud.
